{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_017273",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "태안 소근진성"
    },
    "text": "泰安所斤鎭城 (태안 소근진성)\\n\n忠清南道泰安郡所遠面小斤里山2番地以外13頭\\n\n1993年12月31日、忠清南道に指定されたこの邑城は、朝鮮時代に築かれたものです。1514年に中宗9の時代に建てられ、城の周りには2,165の舟が確認されており、『輿地図書』には英祖の時代における水軍の活動が記録されています。そのため、この城は西海の防衛上非常に重要な要塞であることがわかります。城の面積は6,347㎡で、周囲は650㎝、高さは330㎝です。しかし、高麗末期には倭寇の侵入が増加し、泰安郡の守りが足りず、1373年には郡の軍を廃止することとなりました。それから141年後の1439年、キム・フンジが郡守に赴任し、倭寇の侵入を防ぐために再び城を築くことになりました。1894年の東学農民運動の際には、城は閉鎖され、一部の城壁と東門の周辺約110メートルが現存しています。城壁の残りは、床幅8メートル、外壁の高さ4.4メートル、内壁の高さ2メートル、上面の幅1.7メートルです。城壁の内側は通路として使用するために兵士たちが土を積み上げたため、外側よりも浅いです。また、東側の外側には城壁から4.5メートル離れた場所に2.1メートルの深さと6メートルの幅の堀が掘られています。西壁は城内が海に接しており、比較的平坦です。西側の門の幅は3.3メートルで、その先には幅7.6メートルの道路が見えます。東・南・北の壁は海抜40〜50メートルの稜線上に築かれており、城外の急な斜面に接しています。東門、西門、北門の跡は確認されますが、正確な姿はわかっていません。東門の幅は4.2メートルで、北側の壁には残っている石垣が5層あります。城からは白磁の彫刻や朝鮮時代の瓦の彫刻が発掘され、城内には1つの井戸があります。",
    "QA": [
        {
            "question": "泰安所斤鎭城はいつ建てられましたか？",
            "answer": "泰安所斤鎭城は1514年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "泰安所斤鎭城の周りには何の舟が確認されましたか？",
            "answer": "泰安所斤鎭城の周りには2,165の舟が確認されました。"
        },
        {
            "question": "泰安所斤鎭城はどのような要塞ですか？",
            "answer": "泰安所斤鎭城は西海の防衛上非常に重要な要塞です。"
        },
        {
            "question": "泰安所斤鎭城の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "泰安所斤鎭城の面積は6,347㎡です。"
        },
        {
            "question": "泰安所斤鎭城の城壁の高さはどれくらいですか？",
            "answer": "泰安所斤鎭城の城壁の高さは330㎝です。"
        },
        {
            "question": "泰安所斤鎭城はいつ再建されましたか？",
            "answer": "泰安所斤鎭城は1439年に再建されました。"
        },
        {
            "question": "泰安所斤鎭城の城壁の幅はどれくらいですか？",
            "answer": "泰安所斤鎭城の城壁の幅は外壁が4.4メートル、内壁が2メートル、上面が1.7メートルです。"
        },
        {
            "question": "泰安所斤鎭城の外側には何が掘られていますか？",
            "answer": "泰安所斤鎭城の外側には2.1メートルの深さと6メートルの幅の堀が掘られています。"
        },
        {
            "question": "泰安所斤鎭城の門の跡は何か残っていますか？",
            "answer": "泰安所斤鎭城の東門、西門、北門の跡が残っています。"
        },
        {
            "question": "泰安所斤鎭城から何が発掘されましたか？",
            "answer": "泰安所斤鎭城からは白磁の彫刻や朝鮮時代の瓦の彫刻が発掘されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 552,
        "QA": 349
    }
}